+++
title = "Мысли о писательстве"
date = "2024-03-23"
+++

Иногда я читаю про авторское ремесло. После такого чтива всегда становится грустно. Мне, как читателю, хочется видеть захватывающие истории. Но что же я вижу? СММщики расписывают инструкции для самостоятельных авторов, как быстро штамповать мусор в традиционном фэнтези и попаданстве. Всех остальных это тоже, конечно же, касается. Самый сильный жанр на данный момент — это ужасы, потому что его любят YouTube слушатели. Много озвучивающих голосов, много boosty, много гонораров избранным авторам, а остальным — просто известность. Но вот фантастика...

Почитал, что пишут издательские агентства. Это полный мрак. Его можно выразить следующим коротким утверждением: взять как можно больше денег, взамен не дать ничего. Причём, если продавать только электронные книги, с них всё равно бешеный процент площадкам, а автору — шиш. Теперь авторы любят самиздатные порталы, потому что там отнимают не 80%, а около 30%. Только сначала придётся поунижатся, выполняя разные условия и поуговаривая модераторов.

Меня, как читателя, это приводит в ярость. Во-первых, дороговизна из-за непомерных аппетитов издателей (впрочем, всё интересное можно найти и так, аве пиратам!). Во-вторых, деградация литературы. Я не знаю, кто и почему читает «фастфуд». Но я вижу разницу между книгами XX и XXI веков — это пропасть. Вроде бы, современное поколение знает больше, под рукой интернет. А на деле всё превратилось в экономику внимания, где качество вообще не играет никакой роли.

И как же приятно просто писать, потому что нравится.
